
-------------------------------------------------------------
Общие положения
-------------------------------------------------------------

1. Услуги, оказываемые в рамках технической поддержки, включают в себя:

* квалификация и анализ поступивших обращений;
* консультации по вопросам функционирования ПО в соответствии с технической и пользовательской документацией в случае, если требуемая информация не содержится в технической документации к ПО;
* предоставление очередных обновлений ПО, содержащих исправления причин инцидентов, квалифицированных как «ошибка», а также новую/улучшенную функциональность;
* для критических случаев – предоставление внеочередных обновлений ПО содержащих исправления прочих инцидентов, квалифицированных как «ошибка»;
* информирование Заказчика о планах поставки очередных обновлений ПО в течение срока действия настоящего Договора.
 

2. Прием обращений происходит по следующим каналам:

По электронной почте - email:
support@rpa-robin.ru

По телефону+7 (495) 320-61-12



3. Прием и обработка обращений происходит в соответствии с режимом работы поддержки.


 .. figure:: TechnicalSupport/времяработы.png
         :alt:


Каждому поступившему обращению присваивается приоритет и может быть установлен крайний срок, не позднее которого обращение должно быть решено.


4. Приоритет запроса присваивается в зависимости от степени воздействия:

* Критическая. Возникновение критической ситуации, влияющей на основной бизнес- процесс. Произошла полная остановка основного (имеющего критическое значение для выполнения необходимых задач) бизнес-процесса, и работа не может быть продолжена надлежащим образом.
* Серьезная. Существенное негативное влияние на основной бизнес-процесс. Произошла утрата в существенной степени возможности пользоваться службами или существенное ухудшение работы служб, необходимых для основного бизнес-процесса.
* Незначительная. Небольшое негативное влияние на бизнес-процесс. Структуры Заказчика продолжают в существенной степени функционировать с небольшими помехами или без помех в работе служб.
* Общий вопрос. Запрос информации по работе с компонентами Платформы.

------------------------------------------------------------------------------------------
Сроки реагирования и время предоставления ответа в зависимости от приоритета запросов
------------------------------------------------------------------------------------------

 .. figure:: TechnicalSupport/сроки.png
         :alt:

При невозможности решения обращения в указанный срок, может быть предложен временный механизм возобновления работоспособности Системы (work-around) или предоставлен альтернативный срок решения.


------------------------------------------------------------------------------------------
Порядок обработки и выполнения запросов
------------------------------------------------------------------------------------------

1.1.   Запрос считается выполненным в любом из следующих случаев:

1.1.1.     Пользователь подтверждает, что запрос выполнен;

1.1.2.     Служба технической поддержки выполняет необходимые мероприятия для исправления Ошибки или предоставляет разумное и взаимоприемлемое техническое решение проблемы;

1.1.3.     Служба технической поддержки не получает уточняющих сведений или иной информации от Пользователя в течение 5 (пяти) рабочих дней подряд с момента обращения к нему за пояснением запроса.

1.2.   Выполнение Запроса может быть отложено или невозможно по следующим причинам:

1.2.1.     Ошибка или проблема с ПО не может быть воспроизведена на аппаратном и программном обеспечении Вендора, при этом Пользователь не предоставил удаленный доступ к системе для исследования проблемы;

1.2.2.     Пользователь не может предоставить достаточно информации для решения проблемы;

1.2.3.     Ошибки или проблемы с ПО являются следствием:

-        использования ПО с аппаратным или программным обеспечением, не предназначенным для использования с операционными системами, одобренными в Документации на ПО;
  
-        использования ПО не в соответствии с Документацией на ПО и/или лицензионным / сублицензионным договором или партнерским соглашением.

1.3.   Время первоначальной реакции на Запрос составляет до 5 (пяти) рабочих дней

1.4.   Время выполнения Запроса составляет до 20 (двадцати) рабочих дней.


------------------------------------------------------------------------------------------
Порядок предоставления консультаций
------------------------------------------------------------------------------------------

1.1.   Консультации предоставляются только Пользователям, прошедшим обучение Вендора (подтверждается сертификатом Вендора о прохождении обучения).

1.2.   Консультации не предоставляются по:

-        общим вопросам программирования;
     
-        установке и настройке стороннего ПО;
  
-        вопросам разработки роботов под конкретные операции.

1.3.   Консультации предоставляются в виде ответов на Запрос, содержащий вопрос, по которому необходима консультация.

1.4.   Время первоначальной реакции на Запрос Консультации и время его выполнения аналогично времени, указанному в пп. 1.3 и 1.4 порядка обработки и выполнения запросов. 


------------------------------------------------------------------------------------------
Порядок обновления
------------------------------------------------------------------------------------------

1.1.   При выходе новой версии (нового релиза) ПО, Вендор рассылает по электронной почте уведомления об этом следующим компаниям:

1.1.1.     Всем Дистрибуторам;

1.1.2.     Клиентам, имеющим прямые лицензионные договора с Вендором.

1.2.   Уведомления Клиентам, имеющим сублицензионные договора с Дистрибутором, о выходе новой версии (нового релиза) ПО, рассылаются Дистрибутором.

1.3.   Клиенты и/или Дистрибуторы, решившие выполнить Обновление, направляют Вендору Запрос, содержащий данное решение.

1.4.   В ответ на указанный в п. 1.3 порядка обновления Запрос, Вендор направляет ссылку на дистрибутив новой версии (нового релиза) ПО.